2017日本代表及日本職業聯賽繼續討論60 新人入選國家隊只屬陪練

再開

網上買飛方法

第一
login in 無A/C就申請A/C
申請方法

第二
揀聯賽/球隊/場次

第三
揀位

第四
比錢,領取方法

1.信用卡比錢去7仔拎
2.信用卡去OK同有サンクス、ぴあ便利店拎
3.信用卡去郵政局拎
4.去7仔比錢拎
5.去郵局/銀行比錢之後去OK同有サンクス、ぴあ便利店拎
6.去郵局/銀行比錢再郵寄
7.去OK同有サンクス、ぴあ便利店比錢之後拎
(之後用1,2,7買嘅爸打就去自己所揀嘅便利店襟返個堆數目字就搞掂)

第四
買完

From 日本手足今野秦幸

樓豬之歌

肥雞買飛註冊教學

首先簡場 有分qr飛同實體飛(小妹要儲飛所以簡實體飛)

再簡位

數量

個位會hold 9分鐘

再登入(以下為冇ac示範，有ac自己登入)

填email,密碼

簡大阪飛腳

用酒店資料

中国語カタカナ変換

我簡信用卡比錢 7-11拎（第一行）

入信用卡資料再禁確定

對返資料有冇錯
冇就禁確定

搞掂 用個13位code去到7仔拎

part2

去到日本之後搵返你簡左拎既地方
小妹就簡左7-11

排隊搵個靚女姐姐幫你

Show 13位code 比佢
個靚女有d老花 放大比佢睇
佢打完之後係個moon道禁確定
佢就會印收據同飛

佢會叫你簽個大名
之後包靚靚張飛

就係咁簡單

北海道第一神鋒留名

山寨王

最乞食果科

同系？

原來華dee妹 95年 21歲
好年輕

夠膽就返我川

奶皇

老過我

"太陽博士"做系主任果科

琴晚訓左無睇, 請問有冇kenyu球皇精華片睇

WE ARE 我鹿

土居性憎華麗留名

唔識㖭

今晚收工有波踢

唔想入你個飄馬聯合

鹿島同C大阪連埋一齊

你就好

抵你capless

傻勇最後一CAP請珍惜

陸續有黎

藍色的康打像是帶著神秘
零星的交失充滿怒與悲
銀色的黑超盡是愛是遊戲
人一跑half time便會筋竭力疲

村短

樓豬真人

mk

貼張相都比人話真人

樓豬今年冇睇神戶牙

下次自私睇

入左紙轉會神戶了

佢地好鍾意屈人MK

你有老婆 唔批

報到

神仙B

準備開季

黃大B

新一季Toy Story？

一路hea打一路睇丁咧

不得了

我又要合照

入紙轉會囉 你實批既

一齊

Hey 0 me

仲以為妹祖會道歉之類
點知講撚埋d廢話

冇D咁既事 D腳狗咁好人 點會hey0

退隊啦

退役啦屌

笑

起碼呢個係好人

屌highlight錯

D腳狗咁好人
叫我?

你係曼狗

Me都係獌狗

好多獌

我鹿

腳狗唔好人有圖自私睇

Mu不如自薦踢猁

樓豬

呢度好多腳狗

我太廢不了

希望月尾係神戶見到牛妹

捉我打錯字係冇用既，係人都知我係腳狗 點會係馬鹿

你馬鹿

肥雞屈我

肥雞死左la

瘦雞ho ball

咁都有得打錯

印波衫果個係咪你

sick ball

送我

你鍾意勇仔嗎?

#15

Yes

著15號通常都係好好波

No 要黎燒比祖先

你放心去啦 勇仔會保管好15號

燒隻雞得啦

冇衫著la

燒晒抵你冇衫著

佐藤美希 info‏ @satomiki_info

<掲載情報>明日9/5発売「FLASH」にグラビア掲載されています👙✨是非チェックして下さいね‼️写真は撮影合間のオフショット📷♪

Rich

問咗樓豬未

可惜2個東亞盃之後都唔會再入選

有井手口

吉B印左幾銀

佢著17

成個屎忽打晒出黎

好大隻

真野惠理菜

唔理禾

一齊入

冇印

有Sugimoto再印

呢一幕之後咪仆街鳥

早晨

有3個長友咁高

出國未啊出國未啊

齋問唔印都出po
Y21🌸🌸老闆好波

獻菊花？

辣殺無人要

都唔係我

仲有好多人鍾意勇仔

1.吉田腳
2.吉田🐷
3.吉田🐄

樓豬係咪會買

唔好學胡沙咪去大會坐板

我果件made in china

奧格斯堡都大

佢有邊本冇買

漢諾威重大

佢講拜仁姐
去奧格斯堡係板都冇得坐 借走埋

樓豬送我

Same

不要再說了

漢諾威唔駛坐

半場未到換走

漢諾威抵降班

啫係要進攻

幾時先買得返艾維斯同阿萊約呢啲前鋒

求入手教學

amazon kindle版 第一次用vpn買 kindle個setting較日本

家鳴

做完

都真係拍得幾有熱戀同女朋友嘅感覺

我川 vs 鳩波
完售！

攰到買麵包跌錢

打屁

鳩波主場就話姐
我川個場咁少人

無kindle

裝apps

鳩波主場要爆仲難過香港入亞洲盃

原來有apps
有時間再研究下先
唔該樓豬

去等等力轉遮

10/8（日）の2017JリーグYBCルヴァンカップ 準決勝 第2戦セレッソ大阪戦は、年間パス・年間チケットの観戦対象外の試合となります。
それぞれ販売時期、購入方法、価格が異なりますので、ご自身が該当されるチケットをご購入されますようお願いいたします。
なお、カテゴリー6（下層）の販売はございませんので、予めご了承ください。
※いずれの場合もチケットを購入後のキャンセル及び返金は対応しかねますので、予めご了承ください。

【対象試合】2017JリーグYBCルヴァンカップ 準決勝 第2戦
10/8（日）14:00キックオフ
ガンバ大阪 vs セレッソ大阪 ＠市立吹田サッカースタジアム

【販売スケジュール】
・年間シート対象（年間パス・年間チケット）
【販売期間】9/7（木）10:00～9/13（水）23:59
「年間パス優待販売」
「年間チケット優待販売」
※ご購入方法につきましては、別途HPにてご案内いたします。

・ファンクラブ会員対象（ファンクラブ会員）
【販売期間】9/15（金）10:00～9/21（木）23:59
「ファンクラブ先行販売」

・一般対象
【販売期間】9/22（金）10:00～
「一般販売」

rich

13年爆過啦

杉本、代表デビューも反省「悔しい」空中戦競り負け

第一場踢代表隊就踢到咁差，希望唔好太影響佢信心

出面啲肉腸點同國內中堅

出國進步下好過做山寨王

依加既鳩波邊有能力爭冠

又發功

一陣lunch即刻衝落狗會訓身鳩波後上奪冠

講真 理性分析
仲記得你地都話過防守贏冠軍
防守係有，最大件事係鳩波攻力太弱雞
相反696三線太強橫，攻守夠平衡

今季冠軍696走唔甩

勇仔加油

好

櫻花會回落

真紅狗第一人

Hi腳狗

Kenyu 會強勢歸來

宜家見到啦 開心啦

中到啪啪聲

仲未夠開心

網上流傳

買

Fifa下令南非世盃外對塞內加爾重賽
【體育】國際足協在周三宣佈會安排世盃外南非對塞內加爾之戰重賽，該仗執法球證早前已被判終身停賽。

這場於去年11月上演的世界盃非洲區外圍賽，南非憑一個具爭議性的12碼主場贏2:1，當時加納籍球證林比迪判罰高列巴尼犯手球，然而鏡頭重播清楚展示該拿玻里守將是膝部，而非手部接觸皮球。

國際足協事後徹查事件，林比迪最初被非洲足協判罰停賽3個月，國際足協其後介入，並於今年3月判其終身停賽，及至昨日公佈茲因林比迪涉控制球賽，比賽將安排於本年11月重賽，細節待定。

這安排令D組形勢更亂，塞內加爾目前在分組只落後布基納法索與佛得角1分，若把握重賽機會贏波，甚至有望排首名。按賽制，小組4隊採主客雙循環制，每組首名將晉身世盃決賽周。

世盃外非洲區D組*
球隊 賽 勝 和 負 得球 失球 積分
布基納法索 4 1 3 0 5 3 6
佛得角 4 2 0 2 4 6 6
塞內加爾 3 1 2 0 4 2 5
南非 3 0 1 2 3 5 1
*南非贏塞內加爾賽果被推翻後的排名

唔個點解有d奧運feel

黑鬼

足球小將世青篇

好young

起你底

1/3797

復刻廿幾年前Equipment款 , 係真既又靚喎

Specifically, each Adidas 2018 World Cup home shirt (e.g. Germany, Spain, Mexico, Belgium, Japan, Colombia) will be released on Monday, November 6 2017

咁快

年年都差唔多10月左右公佈

印字祝福邊個好呢

俾勇仔我印

東亞盃都用依件，可以印

沙特1-0日本賽后總結——嘗試不成功，警惕核心位置老化

殘體字勿屌

擺明放水唔俾袋鼠入

東亞盃唔知有無名

唔知點解load完乜都無

山口萤是一个不错的中场球员，跑动好，拼劲足，进攻中的传球和远射都有，关键时刻不脚软，站稳先发没有太大争议。但拖后后腰是非常特殊的位置，防守的意识和位置感至关重要，在对抗之上。这两战，对阵澳大利亚的比赛清晰看出，长谷部诚即使老了伤了不在状态，传球失误频频，但防守中仍能到位，阻碍对手进攻。山口萤在这个位置就很容易失位，起不到保护防线的作用，很多时候出现致命漏洞。

2017年9月6日1時30分，十二強賽末輪，沙特阿拉伯主場1-0擊敗已鎖定小組頭名的日本，順利以淨胜球優勢拿到小組第二，將澳大利亞擠入附加賽。本場比賽日本在人員和打法上做出了一些調整，但不算成功。幾個關鍵位置上日本只能靠老將壓陣，新人接班尚需時日。距離世界杯還有一年，世界杯后還有更遠的未來，留給哈利霍季奇和日本國家隊的工作還有很多。

最後一戰

本場之前的形勢比較特殊。日本在戰勝澳大利亞後已經鎖定小組第一，舉國上下一片歡騰，與此同時，球隊的備戰規格不可避免的出現下降。此前在德黑蘭還是專門的大使館護送，這次去沙特，已經是巴士出故障、球員三三兩兩打車去酒店了。這在日本國家隊歷史上也是罕見的。有傷在身的名將長谷部誠、香川真司直接被國家隊放走，安心回俱樂部養傷備戰。球隊甚至沒有完全封閉訓練，本田圭佑先發的消息幾天前就傳了出來。

與日本相反，沙特阿拉伯能否進軍世界杯就看這一戰了，給出了超高規格。沙特皇太子直接現場觀戰，6萬2000張球票和助威的一些道具，全部免費發放。賽后，昌子源等年輕國腳都感慨“這是真正的客場”。

由於氣候、時差等原因，B組的最後1輪三場比賽是不同時間。在本場之前，澳大利亞2-1擊敗泰國，沒有拿到足夠淨胜球。本戰沙特只要獲勝即可晉級，無須考慮淨胜球問題。

白頭佬: 線已出, 理撚得你
無俾智障出黎玩玩已經好認真

嘗試

日本本戰仍是4-3-3戰術，大部分是主力。區別有幾點，鋒線岡崎慎司替換大迫勇也，左路原口元氣歸來頂替乾貴士，右邊鋒啟用本田擔任隊長頂替淺野拓磨；中場山口螢拖後打長谷部誠的位置，他的右中場讓給近2年首次重返國家隊的柴崎岳。其中，原口元氣本就是本屆十二強的絕對主力，上場僅是戰術原因沒有先發；岡崎慎司今年開季狀態出色，本田則是地位問題，兩位老將得到機會也不例外。柴崎岳出場可看做哈利的嘗試，他在西乙西甲成功上位，具備核心的潛質。

比賽來看顯然沒有達到教練的預期。岡崎慎司很積極，最大的問題是不具備大迫勇也的支點能力，哈利不要控球、強調效率的打法，缺了關鍵的橋頭堡，效果不佳。本田的特點和問題已經很清楚了，這次出場，同樣問題明顯，進攻中站住等球太多，無法與球隊形成快速有效的配合。上半場日本的威脅進攻幾乎都是左路原口元氣和長友佑都發起。

井手口和山口螢拿球不多，跑動卻多，柴崎岳無論是陣地進攻還是反擊，得到了許多拿球機會。個人覺得他還算是放的開，多次尋找與隊友的撞牆配合，沒有一味按部就班的過渡。他的問題在於太久沒有在國家隊踢球，思路上與隊友不一致，多次出現本田和酒井宏樹不知所措的場景。這種默契問題只能通過時間來解決。哈利也需要想想，如果確定要培養柴崎岳，從今往後，他應該經常在友誼賽得到機會。

本場日本的丟球和幾次門前險情，與后腰位置關係較大。這點其實在德黑蘭對陣伊拉克時已有體現，只是這場又重複了一次。山口螢是一個不錯的中場球員，跑動好，拼勁足，進攻中的傳球和遠射都有，關鍵時刻不腳軟，站穩先發沒有太大爭議。但拖後后腰是非常特殊的位置，防守的意識和位置感至關重要，在對抗之上。這兩戰，對陣澳大利亞的比賽清晰看出，長谷部誠即使老了傷了不在狀態，傳球失誤頻頻，但防守中仍能到位，阻礙對手進攻。山口螢在這個位置就很容易失位，起不到保護防線的作用，很多時候出現致命漏洞。至少從目前看，長谷部誠在哈利戰術中仍無可替代，甚至可以說是最關鍵的一環。

老將們

哈利從接手到現在時間也不久，真正的考驗是十二強賽才開始，他的陣容幾經調整，已有大量新鮮血液。不過，日本在幾個關鍵位置上，需要及早儲備人才了。

門將可能是最迫切的。西川周作今年的撲救率是J聯賽倒數，固有的身高問題也很難彌補，退出國家隊毫無爭議。川島永嗣回歸鎮守十二強賽，他的氣場和經驗保證了穩定。但川島永嗣明年就34歲了，身體機能只會持續下降，他在法甲都不是主力，來年競技狀態如何實難預估。日本國內的其他門將也各有問題，林彰洋下半季一度失去主力位置，東口順昭時常不穩，最有天賦的中村航輔又年齡太小，偶有重大失誤。日本隊現只能期望川島再維持一年，頂過世界杯。但相比韓國的門將儲備，日本門將注定會是未來的大煩惱。

長谷部誠的戰術地位已很高了，更重要的是精神領袖地位，這是無法被取代的。這兩個比賽日前，很多日本球員感慨“長谷部誠回來是最好的消息”，日本隊長就是如此的重要。日本隊內各種各樣的矛盾，外籍教練和日方教練，日本足協與教練球員，教練與球員，教練球員與媒體，海歸球員和國內球員等等，大家最終都是通過長谷部誠來交流，因為都知道他值得信賴，沒有私心。這是十多年來打造的口碑。近年每個旅歐的日本球員都說長谷部誠在照顧他們。國家隊球員反感哈利每次開會一小時浪費時間，最終也是長谷部誠去直接找教練反映情況（結果是會議縮短為15分鐘）。球員們吃飯不敢遲到，因為是長谷部誠的要求。類似的瑣事還有很多，足以證明他的威望和位置。一旦長谷部誠離開國家隊，問題可想而知。當然，他肯定會去世界杯，未來即使讓出主力，在合適的人出現前，長谷部誠應也會憑藉更衣室地位繼續入選。在這方面，他的接班人暫時看不到。

扎切羅尼時期日本的幾位核心球員，香川、本田、岡崎都被淡化了，還在隊中佔據絕對先發的是吉田麻也和長友佑都。吉田麻也近年在英超鍛煉，回到亞洲無疑是頂級中衛，本次十二強賽全部打滿，是當之無愧的后防核心。他的位置可以保證他在國家隊的時間更長一些。長友佑都已經31歲了，作為特點鮮明的邊衛已年齡不小，而他防守的漏洞只會更大。長友佑都在進攻中的作用仍是亞洲頂級，暫時還無可替代。好消息是日本國內左後衛人才不少，車屋紳太郎、松原後等具備留洋潛質，時間上足夠完成交接。

總評

這是日本十二強賽的最後一場。不妨把十二強賽簡單用上下半程分為兩部分。日本在前半段冷負阿聯酋，小胜泰國，絕殺伊拉克，險平澳洲，險勝沙特。這段期間，哈利感受到亞洲頂級水平的殘酷，用人不斷調整，有幾場比賽是運氣幫忙才能過關。後半段客場完胜阿聯酋、大胜泰國、戰平伊拉克、關鍵戰擊敗澳洲，以及無關緊要後小負沙特，除伊拉克戰沒有克服“高原+高溫+中場傷病”的三重威脅打平，兩場硬仗表現的無可挑剔。從開始的大島僚太、柏木陽介到最後的三中場井手口陽介，從香川本田到原口淺野等新銳邊鋒，從岡崎慎司到大迫勇也，日本在中前場基本完成了改革。新的主力們能執行教練的要求，日本變得更具侵略性、更務實、更難以被擊敗。

再看看自己此前寫的9篇，一年多時間，很多感慨。如果山口螢沒有96分鐘絕殺，哈利可能第三戰就下課，此後的一切也無從談起。進軍世界杯是及格線，這套打法能不能在世界杯正賽經受考驗，現在也只能猜測，不能下結論。只是，井手口陽介、昌子源、淺野拓磨、原口元氣等，一個個青年才俊從邊緣到臨危受命，頂住壓力打出水平，每個得加上5分。這是惠及多年的功績。要是給日本隊十二強打總評分，85吧！

咁我寧願佢比人玩好過麻也第一場要停賽

係wor, 成日都唔記得左麻也食左張黃牌

世界盃外圍賽有個小小既世代交替
依10場係睇到佢地由爆冷->再96分鐘絕殺到愈打愈好
其實都幾大轉變

香港都差不多要有交替，早d比班細接班啦

好似唔洗停喎？

記得2010年月巴世界盃外圍賽最後一場食左張紅牌要停3場, 結果出得一場16強就可以返屋企(好似係)

山口萤是一个不错的中场球员，跑动好，拼劲足，进攻中的传球和远射都有，关键时刻不脚软，站稳先发没有太大争议。

0防守意識
成日甩位

踢左咁多年防中都係咁

即係要定唔洗

咁防中都有唔同類型既
只可以話救國瑩未夠班踢deep-lying midfielder

樓豬好啲

如果山口螢沒有96分鐘絕殺，哈利可能第三戰就下課，此後的一切也無從談起。

迷白黨

我都知
不過上場甩晒位都幾肉酸

平時係最攻有蘇沙一個踢晒咪顯得佢無咩甩漏咁

踢中中咪得

啱啊
話唔定有驚喜

筆者都迷白

从开始的大岛僚太、柏木阳介到最后的三中场井手口阳介，从香川本田到原口浅野等新锐边锋，从冈崎慎司到大迫勇也，日本在中前场基本完成了改革。新的主力们能执行教练的要求，日本变得更具侵略性、更务实、更难以被击败。

係佢on9一開始選2個無料到嘅人姐

以架仔身型都冇乜邊個做到果種防中

以前戶田和幸又咪係咁嘅身型
都係靠爛打同夠狠姐

山口螢本身條件都差唔多
14年外流之後返嚟又見晒底

我覺得會係驚多過喜

雖然戶田和幸去完熱刺下場就係比新一代上位
不過02年佢真係好搶得

FIFA條例只係講12強賽累積黃牌會帶到附加賽

柏木太淋同慢

大島僚太返我川做沙維就得
奧運拍埋啲鬼無晒優勢

希望係真

國家隊球員反感哈利每次開會一小時浪費時間，最終也是長谷部誠去直接找教練反映情況（結果是會議縮短為15分鐘）。球員們吃飯不敢遲到，因為是長谷部誠的要求。類似的瑣事還有很多，足以證明他的威望和位置。一旦長谷部誠離開國家隊，問題可想而知。當然，他肯定會去世界杯，未來即使讓出主力，在合適的人出現前，長谷部誠應也會憑藉更衣室地位繼續入選。在這方面，他的接班人暫時看不到。

FIFA既野隨時改，但正常情況下應該無事既

非洲區單嘢都唔知話佢公平好定ON9好

丁咧人對抗性都唔好得去邊啦

誠隊用鹽醃鯡魚抽打隊員

(9up)不如叫本田轉型打deep-lying
成隊日本中場身型睇落最大隻係佢
叫本田學米基爾眼神防守

由其我川果班個個都唔多撞得

輕飄飄咁

如果下年世界杯之後誠隊真係退落黎 , 邊個接任隊長最好

誠隊應該踢埋亞洲盃

之後應該麻也

佢地好阿仙奴

所以大王國家隊上唔到位

走位波傳送係頂級

控制節奏弱
轉守為攻又唔係最top
又無咩防守能力

大王總係上唔到國際舞台

大王=Ramsey 太子

川=丁league阿狗
不過阿狗都有飛機盃袋
川幾時先有

同我想一樣 , 無懸念都係麻也 ... 其次係長友 , 希望誠隊可以踢耐D啦 !

內田好多年前節目訪問嘅圖文翻譯
有提及誠隊點屌9佢

重有同麻也嘅關係

邊個老吳

魯爾

睇下Amazon有無先

食屎啦有撚得同我廠比，川崎乜撚都唔係呀

如果係日本就好，免運費

點解唔去掉返轉

你廠上到宇宙咩...

運嚟hk重貴過本書

係，日本買書cd個d唔洗運費

yes

打法都似，地面組織，幾好睇
但後防成日派膠，同斯文波

買cd千零yen隻寄hk個運費感覺抵好多嘅

我廠有13個聯賽冠軍，辣殺川呢

More

阿春

我川有等等力
重有保特加盟
10鳩幾面奧運金牌

呢排唔課金比班垃圾了

唔知我川拎到冠軍定猁重奪到英超冠軍先?

AKB握手会:10秒1000円
SKE握手会:10秒1000円
NMB握手会:10秒1000円
HKT握手会:10秒1000円
NGT握手会:10秒1000円
PSG握手会:1秒525億円

我廠冇得打奧運

你廠有酋長盃同保溫盃

咁應該我川先

想買

保特代表我川跑左9秒69
禾確特都重未識打丁

得13個聯賽，13個足總盃 希望我川快啲追到26個盃

腎仔送我

阿春hey0

Usain Bolt

所屬國家隊 川崎前鋒
出生 1986年8月21日（31歲）
日本神奈川川崎市
居住地 日本神奈川川崎市
活躍年代 2001 -
身高 1.96米（6英尺5英寸）
體重 86公斤（190英磅）

獎牌記錄隱藏▲
代表 川崎前鋒
男子田徑

加勒比自由貿易協會運動會（Youth）
銀牌 - 第二名 2001年巴巴多斯聖麥可教區 200公尺
銀牌 - 第二名 2001年巴巴多斯聖麥可教區 400公尺
金牌 - 第一名 2002年巴哈馬拿索 200公尺
金牌 - 第一名 2002年巴哈馬拿索 400公尺
世界青年田徑錦標賽
金牌 - 第一名 2002年牙買加京斯敦 200公尺
銀牌 - 第二名 2002年牙買加京斯敦 4×100公尺接力
銀牌 - 第二名 2002年牙買加京斯敦 4×400公尺接力
加勒比自由貿易協會運動會（Junior）
金牌 - 第一名 2003年千里達及托巴哥 200公尺
金牌 - 第一名 2003年千里達及托巴哥 400公尺
金牌 - 第一名 2003年千里達及托巴哥 4×100公尺接力
金牌 - 第一名 2003年千里達及托巴哥 4×400公尺接力
金牌 - 第一名 2004年百慕達漢密爾頓 200公尺
金牌 - 第一名 2004年百慕達漢密爾頓 4×100公尺接力
金牌 - 第一名 2004年百慕達漢密爾頓 4×400公尺接力
世界青少年田徑錦標賽
金牌 - 第一名 2003年加拿大舍布魯克 200公尺
泛美青年田徑錦標賽
金牌 - 第一名 2003年巴巴多斯聖麥可教區 200公尺
銀牌 - 第二名 2003年巴巴多斯聖麥可教區 4×100公尺接力
中美加勒比田徑錦標賽
金牌 - 第一名 2005年巴哈馬拿索 200公尺
IAAF世界盃
銀牌 - 第二名 2006年希臘雅典 200公尺
世界田徑錦標賽
銀牌 - 第二名 2007年日本大阪府大阪市 200公尺
銀牌 - 第二名 2007年日本大阪府大阪市 4×100公尺接力
金牌 - 第一名 2009年德國柏林 100公尺
金牌 - 第一名 2009年德國柏林 200公尺
金牌 - 第一名 2009年德國柏林 4×100公尺接力
金牌 - 第一名 2011年韓國大邱廣域市 200公尺
金牌 - 第一名 2011年韓國大邱廣域市 4×100公尺接力
金牌 - 第一名 2013年俄羅斯莫斯科 100公尺
金牌 - 第一名 2013年俄羅斯莫斯科 200公尺
金牌 - 第一名 2013年俄羅斯莫斯科 4×100公尺接力
金牌 - 第一名 2015年中國北京市 100公尺
金牌 - 第一名 2015年中國北京市 200公尺
金牌 - 第一名 2015年中國北京市 4×100公尺接力
銅牌 - 第三名 2017年英國英格蘭倫敦 100公尺
夏季奧林匹克運動會
金牌 - 第一名 2008年中國北京市 100公尺
金牌 - 第一名 2008年中國北京市 200公尺
金牌 - 第一名 2012年英國英格蘭倫敦 100公尺
金牌 - 第一名 2012年英國英格蘭倫敦 200公尺
金牌 - 第一名 2012年英國英格蘭倫敦 4×100公尺接力
金牌 - 第一名 2016年巴西里約熱內盧 100公尺
金牌 - 第一名 2016年巴西里約熱內盧 200公尺
金牌 - 第一名 2016年巴西里約熱內盧 4×100公尺接力
IAAF世界田徑總決賽
金牌 - 第一名 2009年希臘塞薩洛尼卡 200公尺
Ostrava Golden Spike
金牌 - 第一名 2010年捷克俄斯特拉發 300公尺
英聯邦運動會
金牌 - 第一名 2014年英國蘇格蘭格拉斯哥 4×100公尺接力
IAAF世界接力賽
銀牌 - 第二名 2015年巴哈馬拿索 4×100公尺接力

大賽咁少第2唔怪得要去我川

有指定位置？

迷白黨祝捷會

好多白花

白頭佬起馬都碌到入世界盃
Kim就...

辛祖忍辱負重帶頭反kim

唔明點解一張圖入面可以同時出現我同大王，
點睇都係大王控制中場啦，我係到咪阻住哂

辛祖忍辱負重拉大隊入場睇波

唔係淆妹 不了

Alessandro Leonardo 新增了 1 張相片。
44 分鐘 · Instagram ·

I received this message on my Facebook page. This message the propagation of hate, and in my social networks I just propagate love. The people who follow me like my work and support me. I don't accept or allow any kind of lack of respect for myself or my fans. I believe in freedom of expression and believe that we all have this right, but it's our duty to have respect for one another. About the penalty I missed in the last game of the national team, no one else was as sad as I was. I prepare for 9 years to be ready to represent the national team of the country that I have chosen to be mine. I train hard and always give my best in the field. Everyone misses, the important thing is what you do after the mistake. I'll keep training hard and making my mistakes, right. But, I'm still going to make a mistake ... human people make mistakes. And in these hours of sadness I will need support and respect.

又有我

叫佢收皮啦
俾人屌就拎fans做擋箭牌

ガンバ大阪は、長谷川健太監督との契約を今シーズンで終了とし、来期の契約を更新しないことを決定いたしましたので、お知らせ致します。なお、後任は現時点で未定です。

算鳩數啦妹祖

898

考慮星期日入旺角場當面屌柒佢

做乜鳩

如果佢正經射失我唔會屌
疾步疾到咁柒

唔續約

講真, 係都屌Kim先

嗰下補射
退役啦

Why not both

agger

而家公佈又唔定人選係咪想仆街

其實要屌都屌Alex先
個場波佢起碼miss左兩個chances
辛祖衰極都叫入左球
失個球就輸肥積唔撚睇人
所以某程度上辛祖只係代罪羔羊

撐宮本上任

Alex只唔只2個呀
kim見佢無態都出佢

麥基左翼衛真係玩鳩佢

明顯冇哂力仲爭12碼射

麥基踢得勁辛苦

有王子正宗左閘又唔撚用, on99

公道講句
mckee踢左翼衛好好喎
有邊個夠佢咁好體能可以助攻助守

依個真
出王子咪即係左路放題

打返4後衛咪重好...

無話小明唔好
只係見佢唔係踢慣常位置鄧佢辛苦姐

唔少人J緊兩年後樂仔+T-sun組合

442不過去左生B

yes
以前咁佢返嚟協防
閘又幫返佢咪幾好

梗係辛苦啦 , 隊友吓吓大腳斬比佢 ...... 係咁追係咁跑

條友成日都冇心踢

望下u23 不了

未完場同球迷互屌

另外幾時轉左3412
2年前既防守型既433係唔差，高梵加麥基2翼，兩個好氣好力助攻助守

442尾水啦，去跟狗志呃飯食咪算鳩數囉

不如估下下季邊個必走

你望埋U23有咩人用先
次次得3,4個後備

我唔走，留守腳狗至最後一刻

最慘尾水都勁過肥積條撚樣

冇晒人

睇佢對中國打左閘係幾好，連大陸人都有d讚佢(個時我坐主場區 )

跟手燈埋

應該無人坐大陸區啦

我同痴線佬一齊坐, 一齊狂屌鄭智老母

今年6月開始轉
同阿仙奴一鳩樣, 明明人腳上可以打4後衛但死都要打3中堅

我同堅旺財坐28頂對落第二三行度，支那第一次起鼓就屌佢老母（我先，攞番光環），個時大約1820，一直屌到完場，啞左兩日

同V92個陣一樣

V92起碼連贏過6場
廢Kim今年6月轉左3中堅陣式之後港隊都未贏過

好羡慕保特可以同大王踢波

我坐，作客上大陸靠識人拎飛
著住白色作客港隊衫

坡豬呢啲食硬既都贏唔到

大B單拖同大陸仔一齊坐好勇

大B咁撚薑

大陸仔見大B咁靚仔都唔敢做啲咩

對的

MADE IN GAMBA來襲！怪物中場的養成方法

9月1日的世界杯亞洲區預選賽，日本代表迎來vs澳大利亞的關鍵戦，井手口陽介用一記世界波幫助球隊鎖定勝利，這也是他的首粒國家隊進球。此時距離他的A代表首秀剛剛過去2場比賽，距離J聯賽最佳新人獎的榮譽僅有10個月，距離成為最年輕的國奧球員也不過1年而已。

火箭般的躥升速度並不奇怪，因為從青訓時代開始， 這名被前輩宇佐美貴史稱為“怪物”的鋼巴中場，接受的就是英才教育--代表層面，各級青年隊從未缺席；俱樂部層面，青訓跳級、 球隊核心、各種獎項更是拿到手軟。不過，故事的開始，要從一位偉大母親說起……

井手口三兄弟，大哥正昭也成為了1名職業球員，曾在香港踢球，目前效力於JFL的FC大阪。

少年的起點

井手口陽介來自福岡県福岡市的一個單親家庭，身為護士的母親亜紀子獨自撫養著3個男孩--大陽介8歲的大哥正昭、大5歲的二哥稔。跟隨著2個愛踢球的哥哥，小陽介也自然而然的踏上了足球之路。由於年齡上的差距， 井手口從小就和大自己許多的對手同場競技。但他沒有像很多弟弟那樣，只是望著兄長的背影成長，而是勇敢投入和那些大孩子們對抗中，並非常享受。

1996年8月出生的井手口，小學1年時正趕上韓日世界杯，作為羅納爾多的大飯，巴西隊的每場比賽他都不落，精彩場面還要反復回看錄像，母親亜紀子則默默支持著家中3個男子漢的夢想。隨著年齡的增長，與鄰居小伙伴們踢球已經不能滿足陽介 。小學4年時，他加入了家門口的中央FC，接受更為系統的訓練。 2年後為了追求更高的水平，又來到了油山卡梅莉亞。 (注: 2所都是少年足校，屬於社會人青訓體系。)

油山卡梅莉亞的教練加藤義裕如此評價弟子，“剛加入時很害羞，不愛說話，是個總是笑瞇瞇的安靜孩子。但一到比賽，就展現出相比同齡人壓倒性的優勢。身體能力、速度出類拔萃，更令人加驚訝的是他對足球的理解力，有著遠超自己年齡的冷靜。”

不過，加藤桑也指出了井手口當時的不足，“腳下技術還沒有提高到(跟上自己出色意識的)那個水平。”每個教練都會愛惜這種潛力拔群的小球員，為了幫助弟子成長，加藤桑提議他參加室內五人制足球的訓練，沒想到卻遭到這個小學生的拒絕，“以前踢過，完全沒有意思。”

“只是試一試也好嘛。不過，(之所以覺得沒意思)，可能是因為你之所學適應不了室內五人制足球吧。”在教練的激將下，井手口放手一搏，結果訓練課之後就變成了“daisuki”。 “單純追求足球快樂的心情、固執而討厭失敗的性格，從那時就已經形成了吧。

母親的決斷

小陽介的點滴進步，母親亜紀子都看在眼裡、記在心上。陽介的二哥稔，小學6年時曾隨福岡黃蜂青少隊參加過全國大會，不過福岡代表、J聯賽球隊的青訓梯隊，卻敗在作為少年足校的江南南少年団腳下，只因為對手有個BUG級的小將--原口元気。 (注: 這裡的“全國大會”應該是2003年的第27回全日本少年足球大會，小組賽中福岡黃蜂0-4江南南SSS。)

“即使是身為足球素人的我，也能感受到雙方的差距。”作為哥哥的稔沒能從九州走向日本，現在弟弟陽介來到了選擇的路口，“2009年的時候，陽介小學升初中是個機會，'應該走出福岡接受更高的挑戰'這樣想著。”孩子成長的關鍵時刻，母親亜紀子做出了關鍵決斷--“去鋼巴試訓吧。”

此時，大哥正昭剛好就讀於阪南大學，全家也通過他了解到了鋼巴出色的青訓體系。雖然有些冒險，母子還是約定參加鋼巴的梯隊選拔，“如果通過選拔就全家搬去大阪生活，失敗的話就留在福岡繼續努力。”

在全家的決策當中，固執的小陽介之所以點頭，除了聽媽媽的話，也有著對鋼巴的偏愛。 2008賽季鋼巴奪得ACL冠軍，制霸亞洲，隨後在年底參加了世俱杯，與歐冠冠軍曼聯一起貢獻了1場精彩的對攻戰。當時電視機前的觀眾裡，就有井手口陽介。 “是1支極具攻擊性的、踢著快樂足球的球隊。”鋼巴留給小陽介的第一印像很不錯。

而他留給鋼巴的第一印象同樣出眾。雖然本人回憶起當時的情景，只是說選拔人很多，自己因為緊張沒能完全展示。但與球員本人的想法相反，鋼巴的青訓教練團隊一致認為，井手口是個不可多得的好苗子。 “很快就定下來(通過選拔)了，大家都感嘆'那傢伙是誰啊'。”當時的青少隊監督、現鋼巴奧斯卡主管鴨川幸司坦言，“首輪選拔就展現了出眾的才能，所以次輪選拔時根本就沒有看他(笑)。那時的陽介和如今一樣，基本功紮實，當時有很多小球員喜歡炫耀技術，但他的動作既簡單又高效，是個很讓對手頭疼的選手，最突出的印像是他'對足球的理解'。”這與井手口之前的教練所見略同。

青春的躁動

2009年春天，井手口陽介順利的成為了鋼巴青少隊的一員，全家也搬到了大阪，邁出了成為職業球員的第一步。之後幾乎一路順風順水--中學3年就從青少隊跳級進入青年隊、高中1年就穿上了象徵核心的10號球衣，這在註重年功序列的日本非常罕見，也從側面反映出他的實力。

青訓時代既是足球水平成長期，也是性格塑造的關鍵期。或許是因為足球場上過於順利，場下的井手口一度被其他事情牽扯了精力。 2015賽季，剛剛進入一線隊的井手口一度成為了隊內話題，某期GAMBATV的節目中，被要求用1個詞形容井手口時，宇佐美脫口而出的是“チンピラ”--不良少年。

其實前輩並沒有說錯，井手口在逆反期裡的表現絲毫不比場上遜色：高1時代，井手口跳級入選U-17日本代表，參加合宿，地點設在府內的J-GREEN(各級代表在西日本最常使用的訓練基地)，訓練後他居然沒有隨隊住酒店，而是自己1個人溜回了家。入選代表都如此散漫，在俱樂部更是發展成了無故翹掉訓練課。而在學校裡，因為遲到、曠課而被老師拉去教導、甚至禁閉也是家常便飯。 “上高中以後周圍的同學、朋友都開始打工，自己非常羨慕，也想賺點錢花……果然那時還是個小鬼啊。”

傻勇

眼看一名潛力新人就要因為這些場外因素荒廢，鋼巴的青訓教練們自然要連拉帶勸，好讓井手口收心，而期間對他觸動最大的，是重病的母親在病床前的一句話：

“想看到你成為能夠獨當一面、不輸給任何人的足球選手。”

此時的亜紀子不幸身患重病，已經到了不得不做手術的地步。作為單親媽媽，她含辛茹苦養大3個孩子，甚至為了小兒子背井離鄉，這句囑託中的愛與期待，恐怕只有球員自己才能夠真正理解吧。好在，井手口陽介撐過了迷茫與躁動的青春期，母親的病情也最終轉危為安。

2014賽季，還不滿18歲的井手口陽介正式進入一線隊，成為了鋼巴青訓中第5個跳級升一線隊的球員。很多球迷此時並不知道，這位球隊的未來之星，正承受著又一次巨大考驗--女友大野夏海剛剛在1年前因癌症失去了父親，如今母親也因癌症被下達了病危通知。

陽介與夏海是中學同學，2家距離只有400米，因為吵架而認識、熟悉，高中時代開始交往(漫畫劇情？)。女方家庭連遭變故，也影響到了2人的感情。此時，井手口陽介展現了身為優秀球員和1個男人的素質: 冷靜決斷、敢於擔當--他決定向夏海 醬求婚。 2015年10月，2人來到夏海 醬 母親的病床前，“請將女兒交給我吧！”“那就拜託你了。”2015年年底，2人低調完婚。 2016年3月，夏海 醬的母親因病離世。 “那種情況下，只是想成為她的親人，想讓1位母親看女兒披上婚紗的樣子。”

母親重病、成為職業球員、結婚生子，年紀輕輕就經歷了人生如此多的大風大浪，成為父親更讓他多肩負起了1份男人的職責，2016賽季在獲得Levain杯新英雄獎之後，這位新任奶爸直接表示，想用50萬円獎金“給4個月大的女兒買冬裝”。如今，這位元·不良少年也改頭換面……額……進化成了黑道大哥(大誤)。大家可以感受一下：

怪物的誕生

袋鼠戦，哈利霍季奇畢其功於一役，拿下了關鍵3分，不僅讓一直反對自己的媒體閉嘴，也開啟了日本足球通向世界的另1條道路。踏上這條路真的需要很大的勇氣，波斯尼亞人捨棄了過去10年的パスサッカー，靠區區33.5%的控球、216腳成功傳球，創造17次射門，取得了2-0的勝利。但1週之後在吉達，哈利“不那麼日本”的日本，卻輸給了“很有些日本”的沙特--阿拉伯人用29腳連續傳遞，打進了全場唯一進球。

井手口陽介會是哈利革新的答案嗎？

毫無疑問，強調大量跑動、壓迫拼搶、身體對抗和攻防轉換速率是世界足球的趨勢，而井手口正是符合這個潮流的世代。也許很多人記住他是因為袋鼠戦最後1刻的世界波，事實上他最大的優點是精神層面，這也是哈利最為看中的。井手口有著傳統日本球員中缺乏的、足夠的tough，並且energy滿滿。充滿爆炸感的中距離射門，不過是他其他眾多武器中的1項。

2011美尼康盃東西對抗戦(相當於U-15日本俱樂部青年杯的全明星賽)，井手口的進球。

鋼巴青少隊時代，井手口由於太過突出，以至於能在場上扮演各種角色。鴨川幸司就曾評價，“訓練時，很多球員需要教練大聲提醒'跑位'，甚至叫停講解，才能理解空間和相對位置。而陽介往往自己就能出現在最關鍵的那個位置上。傳球路線不用教也選擇的很好。”更難能可貴的是，井手口願意為防守獻身並樂於對抗。要知道鋼巴青訓天才如家長昭博、宇佐美貴史者，在那個年紀都是以懶得防守著稱的。

2011美尼康盃東西對抗戦中，西軍核心的井手口先是用準確的預判上搶阻止了對方進攻，幫助隊友獲得球權，2次傳遞後球又回到他腳下，橫帶-擺脫-抽射的過程與vs澳大利亞的進球如出一轍，而此時他還不到15歲。中3時跳級進入鋼巴青年隊後，童年與哥哥們踢球鍛煉出的不怯場+大心臟，幫助他很快適應了高中生的節奏，在高円宮杯U-18王子聯賽関西賽區中貢獻了13場6球的數據，幫助球隊升入U-18超級聯賽WEST。

進入高中後，在青年隊監督梅津博徳和鴨川幸司的共同建議下，井手口在正式從1名攻擊多面手轉型為后腰。 “在更靠後的位置能更好的發揮他的才能。”梅津認為在井手口身上看到了稲本潤一的影子，“若論讓人驚豔的天才程度，(鋼巴青訓中)肯定是家長(昭博)，但陽介更像ina。我和ina是青訓同期，每次他從代表回來都好像換了個人。陽介也有這樣的資質，雖然也有過偷懶的事情，但想進步的態度和心情應該從沒改變過吧。”

正如2位監督判斷的那樣，井手口在球場上的洞察力，幫助他在防守端取得了更大的成就。無論是判斷和攔截對方出球線路，還是對準備接球球員進行無球壓迫，他都像1名經驗豐富的老手。尤其是在貼身防守方面--矮小但結實的身體讓他可以在對抗中更快的轉身、卡位，出色的預判讓他總能在對方控球者變向、變速的那刻抓住人-球間的最大空隙，果斷出腳完成斷球。而跑不死的運動能力與鬥志，則讓他整場比賽都能與對手做著上述的周旋。宇佐美貴史就在訓練中體驗過井手口的防守，然後直接給出了“怪物”的稱讚。

在鋼巴隊長、司令塔遠藤保仁身邊，井手口主要負責“保駕護航”，在出球方面表現不多。即使這位大前輩不在場，球權也更多的在副隊長倉田球的腳下。不過，井手口依然被長谷川健太和哈利委以主罰CK的重任。他的傳中腳法很有特點，皮球拋物線低平，球速快、旋轉強烈，但弧度不大，經常能夠準確的送到對方小禁區前點，與球隊高中鋒長沢駿形成連線。本賽季至今在J1的7個助攻裡有多次的定位球和傳中，此外他還貢獻了3粒進球。

如果說他在日本代表扮演的將是馬克萊萊、埃辛、坎特這種“切爾西式中場”的角色，那麼他在鋼巴所要肩負的責任，要多得多。若以1名攻防兼備的現代中場去要求井手口，那麼他在接應和梳理環節距離J聯賽頂級依然存在不小的差距，雖然哈利肯定了他左右腳能力的均衡(這是優秀接應者的基礎)，但與大島僚太這位國奧隊友相比，作為后腰的“洗衣機”能力(臟球進-好球出)還有所欠缺。

正如球員本人在里約奧運後感嘆的那樣，“體驗到了與世界的差距，想在鋼巴留下結果，然後出去闖蕩。”年輕的井手口早已有了追求的目標， 輸給巴西後他曾表示，“防守上有不輸給對手的地方，可是課題更多。與巴西的9號(加布里埃爾)和11號(赫蘇斯)可是同歲啊。” 如今2名巴西新星都已登陸歐洲五大聯賽，在那裡，也將有更高的挑戰等待著這名鋼巴“怪物”。不久的未來，米娜桑可以一起見證。

因為就收工同太長唔對返d香港用字喇
鍾意睇就睇

時間太少唔作準

一定係白頭佬叫唔好玟
0:1完場

23都少？

樓豬係邊搵返來

23分鐘都唔算少啦

微博

突發！ 2017大阪櫻花作客球迷版球衣超特價發售！

SIZE: S - 3XL

原價$1399 特價$699*

數量有限，售完即止！

*此優惠只適用於網上購買，門市不適用。

網上購買:

白皮豬

監督要走了

剛才執屋搵返上年睇飛腳仲有大前年去櫻花睇波嘅file 好懷念

有個係大陸好出名既體記帶住 無乜事
不過都叫我著番件褸

女友大野夏海

0次咩 好似有1次

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

扇原
勇仔

吉B送我

又到估25仔既時候

如果唔係任何一隊港超球隊fans
東傑必睇既又打左
暫時有乜入場既理由/推動力？
(除左香港人支援香港足球同見到樓豬之外)

嗱，以後咪再叫我卻狗喇
話哂大家都係皇狗

追住狗志來屌算唔算

冇印字不了

為標準流汗

腳狗

去日本印

留錢印勇仔國家隊

再買字咪得

More than a dream
有得近距離見識下亞冠級水準中堅聰頭

開季都899連字啦
依定買先699仲要唔印字

睇晒，愈來愈喜歡井手口

咁平既點解

開季限量10件899

定999

大B喜歡你
井手口也 自豪

買左2年鳩波 都好撚貴

死貨冇人買

唔靚

個po好腥

6月見到有五百幾 冇字

冇

我5月係kamo買 全部原價

係香港有舖頭可以訂

腥左好耐啦

訂波衫唔好去Kit房

唔係Kit房
間野係西環
平日開放工時間

咁平
名

要諗日本同曼聯印邊個

日本印智障 曼聯一定係連加特

Lama螢同傻勇
廢lin 廢盲

個po冇咗
Kick off Football 球衣專門店

D亞冠腳好抵挽

4個都垃圾屎 不了

有件前季獌主場印盲俾個猁撚frd恥笑

燈鳩佢地

大B有無諗過印我
隨時係最後一季

尖fc
100蚊有咁多場波睇, 本身仲諗住企係天橋上面睇就算

隨時一場都無得出添

仲隨時有得睇亞冠級水準中堅聰頭表演

我有一半櫻花血統

印盲咪算好 我個Fd印左Shaw比人笑足咁耐

無得免費睇9up

尖100蚊入會 好撚抵

成班雜種

90年代丁咧官網

Netscape好懷念

粉紅我鹿$1100不了

福岡嗰頁97年9月
我先啱啱出世

藍色線租貴
又冇對手

Nike個d好唔抵，同歐洲個d一鳩樣款

見到隔離港超post有巴打提議話搵長谷川頂廢Kim

個陣時黎講整官網真係超有誠意同心思

知唔知呢度仲有一個人撐一半櫻花
俾人話係咩

個一半都係雜種

金崎夢生氣

到最後仲以為會大嗌Justice

25確認

Ｗ杯出場の韓国代表 監督に元日本代表監督アギーレ氏招聘か

牙mu25個個都知

又打假波

講金判坤la diu

泡狗請咩人都係狗

假波襯佢地

我都想食西瓜

踢完國家隊唔駛做啊依家?

散步要用力咩

你地兩個都唔駛用力

我都唔使用力

2017 大阪飛腳 亞冠 主場 清貨價$499

Kamo 連稅7020💴

排骨雞都買左啦

G

又去日本

呢度應該得我同樓豬知係咩黎

唔知 利申90後

長谷川是無辜的

10後

來我札la diu

企鵝人會唔會捕住個位

你竟然識

唔想腳狗變紅狗咁慘 井手口實比佢搞到不倫不類

我要一平

椰子/v92

呢度應該我最老

開定個假ac

希望唔好好似12年咁on9

其實2邊關係本身唔差 唔通長谷川想教代監督

我大過倉田秋小小

打世界杯

應該世界盃之後

same

大過你

互呵

依然一事無成 死癈中

我都係 好灰暗

me2#
無未來, 過得一日得一日

一個po 體現活在香港8/90後嗰種灰鳩同無力感

搞到大家咁sad唔好意思
不如講下大家鍾意咩足球漫畫 其實想問左好耐
我先
我們的足球場

足球小將陪我成長

當年好誇張
一出新一期 d人就迫爆信和間玉皇朝

而家睇覺得好ON9

搞錯左 好似係文化傳送

我每次去日本都會搵唔同足球小將既精品

真心推介我們的足球場
大家有時間可以睇下
我以前d組隊波衫全部印22號都係因為呢套漫畫

話說當年食到第一堆代購水
當年好多泡茶雞去日本出好似豪華版碟
信和賣貴一倍
之後我係舊登同其他討論區賣平信d(都賺好多對於中學生)
好多人搵我買

【長谷川健太本季結束後退任】
9月7日，大阪飛腳官網宣布與長谷川健太不再續約，這位51歲的主帥將於賽季結束後退任。長谷川健太2013賽季接手不幸降級的飛腳，並用1個球季重返J1；在2014球季創造了升班馬稱為3冠王的偉業；此後在2015球季衛冕天皇杯，共為飛腳帶來了4座冠軍獎杯。
“長谷川監督帶隊發揮了優秀的指導力，並在團隊建設、年輕球員培養上做出了貢獻。”山內隆司社長對其功績表達了感謝，“但是作為球隊，現在是時候向新的舞台邁出第一步，經過深思熟慮，做出了從長谷川時代畢業的決斷。”
官方公告中同時表示，根據監督的個人意見，對退任一事的態度並未披露。此前，曾有球隊方面對長谷川健太提出續約邀請的報導。

代購真係幫補到唔少
肥雞加油，係fb見好多人都代購飛機盃

真首富

一平係一定要去愛媛FC store到買？

上次又唔買

大B又靚仔又識搵錢

又笑我毒

今個禮拜你地入場？

見過我真身嘅ching都笑我個樣似
點會仲有資格笑人毒

牙mu

你又扮毒撚

邊有扮
勁摺

星期日傑志? 考慮中

入場屌波屌埋我果份

🐓

似牙mu唔好咩

仲有 日就飛

去屌雲加

換走西川未

本田呢

無智障
白頭佬唔sick波

好似話緊柴崎

呢個時期呢2隊對碰高汁過而家啲大戰

外援2邊都超強 本土球員個個波底又高

3後衛

闘莉王~高原直泰~邦廸~盧卡斯

高原 小野 三都主 鈴木啟太
飛腳就黃金中場

D外援依加咁多選擇，去中超仲好

外援只係睇錢的話 , 唔使揀...一定中超 !

以前日職啲外援都唔係特別大名姐 邦迪係德甲
而家中超個啲外援係歐洲頂級聯賽

9月8日的《體育日本》披露了更多信息，並暗示“不滿意補強”或是長谷川監督選擇退任的主要原因。報導稱，2016賽季無冠之後，球隊輕易放走了長谷川重用的阿部浩之等戰力，引援方面卻“並沒有獲得最想要的選手”。本賽季又放走了堂安律(租借)

山內社長

9月8日上午訓練結束後，長谷川健太接受采訪，首次回應了退任一事。 “希望球隊團結一致，竭盡全力做到最後，奪取1項或者更多的冠軍。”而對於突然宣布消息，他只是表示“尊重球會的決定。”

傳雷耶斯去申花

赤畸秀平搵定新屋啦

效力于水晶宫的@范志毅 是留洋先驱之一，他透露：“我得到了去利物浦或纽卡的机会。但问题是，去了这两家俱乐部，就不能去国家队了，他们把这一点写进了合同。但水晶宫不会这么做，他们总说：我们希望你留下是因为将迎来一场重要的比赛，但为国家队出战是必须的。”

又9up

國家隊要召人比賽, 球會點都要放人
詐傷另計

問題係猁搵佢托呀,吹到咁大
水晶宫個陣英甲

果時加歷查上緊位, 而且簽到希比亞, 邊有位踢

不如話利物浦簽Mu

人唔哈哈狗都汪汪

又唔係莫耶斯

就算有位個陣一家未睇得上中國球員,商機又冇
如果唔係超勁都唔會有歐洲大球會睇中東亞球員

02年打後就多蟈球員出外姐

今週末は、内田篤人vs宇佐美貴史の日本人対決に注目！ “裏”代表組が存在を示すか

齊齊做後備

大隻牛

你睇牛屎忽

正， 涼都唔洗沖就可以一齊去飲野

呢張邊有屎忽啊

高普爸b要班球員瘋狂逼搶跑足90分鐘
我驚牙Mu咁踢法半場都未完就chur死左

之後又發脾氣

Mu屌柒佢

Ko囉噗巴格也囉

再之後高普被辭退 .......

連高普爸b都趕走埋
不考子Mu

25

我只望到牛妹

腎仔好惡

踢我穿係惡D

踢我穿係有特權

係咪有特權，係咪大撚晒

又單單打打

又學牙mu反叛期

個個襯我去左番工就hey0我

禾矛

矛

EAFF E-1サッカー選手権2017決勝 マッチスケジュールが決定 #jfa #nadeshiko #daihyo

又有工返

味之素

住關西都好慘，無自己國家隊睇

東亞盃之前國立踢
國立無左咪去味之素

平時國際賽咪周圍踢

用分身覆左就咪用正身覆啦

有冇係長居踢過?

一星期得兩日

Delete正身

我知泡菜都係咁，平時友誼賽四圍去，正賽番首爾
支那正賽/友誼賽都四圍去

支那 really on9

香港如果可以好似支那咁硬推足球，咁多財主佬
會係好定唔好

以前日泡世界杯用過邊幾個場？
埼玉 橫濱 仲有無？

長期有人開水喉，一定係好

印象中雲南次數最多
日本好似無咩點揀九州踢

以前亞洲盃外圍賽對香港揀左日本平踢

比賽地點（日本）隱藏▲
地點 球場 世界盃期間球場名稱 所屬俱樂部 座位數目
札幌市 札幌巨蛋 札幌巨蛋 札幌岡薩多
北海道日本火腿鬥士 41,580
宮城縣（利府町） 宮城體育場 宮城體育場 仙台七夕 49,000
新潟市 新潟體育場 新潟體育場 新潟天鵝 42,300
茨城縣（鹿嶋市） 茨城縣立鹿嶋足球場 茨城體育場 鹿島鹿角 42,000
埼玉市 埼玉2002體育場 埼玉2002體育場 浦和紅鑽 63,000
橫濱市 橫濱國際綜合競技場 橫濱體育場 橫濱水手 70,000
靜岡縣（袋井市） 靜岡縣小笠山綜合運動公園體育場 靜岡體育場 磐田山葉
清水心跳 50,600
大阪市 大阪市長居陸上競技場 大阪體育場 大阪櫻花 50,000
神戶市 御崎公園球技場 神戶飛翼體育場 神戶勝利船 42,000
大分市 大分體育公園綜合競技場 大分體育場 大分三神 43,000

馬會開埋港超比人賭就解決所有問題

妹組第一個收黑錢

之前試過KIRIN杯有場係大分踢過 !

基藍馬第一個拒絕

キリンチャレンジカップ

2003年11月19日：日本代表×カメルーン代表
2006年3月30日：日本代表×エクアドル代表
2007年8月22日：日本代表×カメルーン代表
2010年2月2日：日本代表×ベネズエラ代表
2015年3月27日：日本代表×チュニジア代表

原來連殺波蘿都有
如果當年已經有budget airline 肯定大把香港人飛過去睇波（如果買到波飛）

咸爺射瓜阿根庭個場呀
不過小笠山輸比巴西

日本幾時再申辦世界杯

忙緊奧運 有排都唔再會

奧運搞到獲粥

當年正直考試期間 考完狗沖返屋企等睇波
全完無溫過書 結果考第尾

宮城同靜岡嗰個球會係咪好少用

同你一樣
Hea溫之後問老母比10蚊落大排檔睇波
一杯凍檸茶睇足一場

之後成績勁差

個陣好鍾意碧咸 英格蘭一輸返去比人笑

下個禮拜豬比奧係小笠山對紅狗

宮城勁少

靜岡係2隊有時用下
個場豬比奧近好多

其實神戶重有個跑道場坐到45000人
不過都係少用

裝置多啲紅狗緊要啲

樓豬就係著碧咸波衫返學果個
Miss淫叫啊

吉b 你真係好幽默

當年有裝有線 睇哂4大聯賽 世界杯 歐聯
大把人鍾意英格蘭 有咩好笑

不過屆屆都有報紙佬寫x年來最強英格蘭
無次有好結果

阿吉日日返到公司 都大把年青女同事尖叫

睇住細哨笠我廠施文

燒鵝個場好似好殘

牙Mu點睇聽晚鏝對猁?

超級啦

如果猁買到你應該可以重奪到英超

做what啊

Add drop都冇得轉科elective

因為佢地唔鍾意

食放題
個侍應好似螢

吉b請我

吉B同囡囡食

又帶囡囡食放題

搵佢影相

兩個屈我

吉B囡囡放題

救命啊 蝦毒撚啊

蝦我地

有人賊喊捉賊

肥雞食呢個

肥雞死左

你食左上上上

講左好多次係掉轉呀

ネット越しの、 #杉本健勇 選手の気迫を感じる表情🔥🔥🔥

俾啲火我

吉b又食煙

玩具人原來先係鹿島第一人

冇又

頹到唔剃鬚

禾先系

禾唔係第一人
mu先係

吉B上次問我借火機，我唔比佢就show紋身

好正

好惡

Mu文科人唔識計數
72>75

33>1

食屎啦玩具人

我今次撐吉B

關西佬平時無乜大戰睇係飢餓d

抵你出局

做what

櫻花要下滑

滑到札幌咁滑都贏到紅狗

睇波總是餓

幾耐冇然過腳狗啊

你今年咪又係一和一負松屎

仲好笑啦

我都想去呢個
遲咗兩日到日本

執好行李未

中島係葡超有得出，仲靠佢球隊入第一球

玩具人: We are 琦玉no. 1

今週賽事最矚目應該會係神奈川打吡
我川今季攻力全日本最強，各項賽事共35場入左74球
相反鳩波係聯賽入面防守最強既球隊
可以話係最強之矛與最強之盾既對決

我川可以話狀態大勇 剛剛聯賽盃2回合共7比1大破東京，係次回合仲照夫添上陣，令主力球員保持住個態
尤其係小林悠同阿部浩之
雖然下星期週中有亞冠，但我川遙遙領先緊紅狗，所以根本係無任何後顧之憂可言

鳩波防守強勁，但今週澳洲佬中堅因爲世界杯外圍賽飛黎飛去，星期四先歸隊，一定攰到仆街，狀態有所影響
同埋炸彈佬同澳洲佬依對中堅最怕就係我川個種地面滲入
兩個轉身都較慢，好多時都一腳比人打穿
(上場對東京都比高萩有一下單刀)
仲有一個特別數據，就係鳩波今季先失波就一定輸

所以今場個人睇好我川會贏出打吡

大B咁講就諗返起n年前1:6燈猁對雞湯篇文

打咁大篇文燈我川

其實係神早坐車無野做9up下
無存在任何燈與唔燈既因素

啫係有

咪睇少紅狗

踢完波波睇腎仔
We are Sapporo

札幌
スターティングメンバー
GK 25 ク ソンユン
DF 2 横山 知伸
DF 4 河合 竜二
DF 24 福森 晃斗
MF 26 早坂 良太
MF 6 兵藤 慎剛
MF 10 宮澤 裕樹
MF 32 石川 直樹
MF 18 チャナティップ
FW 11 ヘイス
FW 9 都倉 賢

磐田
スターティングメンバー
GK 21 カミンスキー
DF 3 大井 健太郎
DF 5 櫻内 渚
DF 24 小川 大貴
DF 35 森下 俊
DF 41 高橋 祥平
MF 8 ムサエフ
MF 10 中村 俊輔
MF 15 アダイウトン
MF 40 川辺 駿
FW 20 川又 堅碁

殺菠蘿

另外一場睇好既當然係696
前幾日講過今屆冠軍實係696，今場當然會覺得佢地實食無癡牙
首先一對正選中堅回歸，防守就唔會好順聯賽杯咁中門大開，尤其昌子源經過對抗2支亞洲頂級國家隊，信心一定提升在唔少
而攻力方面696不嬲都穩定，連登會員孖寶合作攻堅係入球既保證
加上二三位既神奈川打比，696可以襯依場拉開分數，鞏固榜首位置

睇官網，江阪任FC雖然係國際賽期間連贏2場友誼賽，但防守疲弱始終係死穴，加上實力上始終同696有段差距，個人覺得難以偷雞

點解札d波成日早場？

因為有特權 大撚哂

我猜

Gun左了

剪左個新頭巧靚仔

點解札d波一定要開冷氣

凍撚死對家

遠到有時差

提早俾秦仔適應係凍既情況下踢波

札幌冇咁熱

冇曬霸氣

日本達人

有冷氣 fans打氣都落力D

原來今日係打甲府落降班嘅好機會

札幌以小球會計又真係特別多球迷入場

具仔

成個北海道得一隊波咁入場睇

北海道無波睇姐
無選擇下都無人睇就執得啦

一開始我覺得係方便d作客球隊走人

金剛1:0

退出

多好話嘅
696個場咪重唔方便
好多乙組場都係

腎仔（護級）

我覺得係因為, 札幌巨蛋係咪都關天幕開冷氣, 無天氣問題
加埋夏天其他隊無早場, 所以先擺殺菠蘿係早場

牙腎

腎1:1

腎仔唔洗退出

上次踢厚別都係

7個入球有6個係冷氣場入

上次厚別公園都早場

班球氣
冷

冷氣球王

12碼？

福仔搖撚準備

應該禁區外

你都係玩具人

腎仔睩大隻眼話12碼

單刀犯規都無牌

搞咁耐都未射得

一個細路玩具 一個成人玩具

好似手球喎

賢仔

換腎

靚

2:1

reis 2-1

李德能:小野伸二踢過英超

豬比奧

中田英壽同小野伸二都分唔到

踢唔慣冷氣場

多謝腎仔

紅狗都係上唔到去

一間清水同甲苦Super

又袋3分 廣島無喇

一陣間水手同我川super

甲苦必須死

無錯

清水贏波就爬唔到清水頭

佢似記錯稻本潤一

今日對燒鵝 有分落袋既

阿一阿二

興梠慎三

廣島贏 甲府輸 神奈川和

我鹿今日一定要然拉開領先優勢

四方田

G持

豬欄都要輸

回落

甲府贏

燒鵝,松鼠,甲府好大機會降班
燒鵝唔洗講
松鼠有7場要對上半版
甲府得3場要對上半版,但係唔識入波,易踢都冇用

西大伍

有Lins拯救我相信冇問題

靠你同牙mu啦

巧然

六反勇治

松鼠out 大世in

你地送3分比松鼠先有得講

大世得返川同豬比奧兩場硬野
除非自己派膠,唔係就好難俾人拉返落下

輸俾我地之後不敗

就自己膠啦

今日就先輸比甲府

前7名輪流膠真係好難

GK 21 曽ヶ端 準
DF 24 伊東 幸敏
5 植田 直通
3 昌子 源
16 山本 脩斗
MF 20 三竿 健斗
4 レオ シルバ
25 遠藤 康
8 土居 聖真
FW 14 金森 健志
33 金崎 夢生
控えメンバー
GK 1 垃圾 泡狗
DF 17 ブエノ
MF 13 中村 充孝
30 安部 裕葵
40 小笠原 満男
6 永木 亮太
FW 9 鈴木 優磨

GK 21 キム ジンヒョン
DF 2 松田 陸
14 丸橋 祐介
15 木本 恭生
22 マテイ ヨニッチ
MF 6 ソウザ
10 山口 蛍
16 水沼 宏太
24 山村 和也
FW 8 柿谷 曜一朗
9 杉本 健勇

山下達也後備

屈

又俾位人入

＜柏戦スターティングメンバー＞
GK 西川
DF 森脇、遠藤、槙野
MF 矢島、阿部、青木、高木、武藤、ラファエル シルバ
FW 興梠
SUB 岩舘、マウリシオ、平川、長澤、駒井、李、ズラタン

上場對紅狗就係佢傷出之後連輸兩球

照晉級

又屈

紅狗今日留力算la
下星期亞冠反cup我川入四強威威

本日の試合結果
2017明治安田生命J1リーグ第25節
北海道コンサドーレ札幌 2-1 ジュビロ磐田
（札幌ドーム/13:00キックオフ）

本日のハイライトをお届けします。
先制点を奪われながら、9月9日に背番号「9」の都倉選手に同点ゴールが生まれ、桐光学園高の先輩・後輩対決となった福森選手も存在感を示し、対する中村俊輔選手も素晴らしいFKを披露。見応えある試合で、ヘイス選手に3試合連続となるゴールが飛び出し、逆転勝ちで今季初の連勝をつかみました。1万9,063人のサポーターの声援を背に、強豪から大きな勝利をつかみました。

途中出場のジェイ選手も古巣を相手に健闘し、フル出場となったヘイス選手が勝ち越しゴールを決めるという、四方田監督の采配も的中。残り9試合、1つ1つの試合にできる限りの準備をして、コンサドーレは前に進んでいきます。次節は16日（土）アウェイ神戸戦（19時）。そして次のホームゲームは23日（土）新潟戦（14時/札幌ドーム）です。皆さまのご声援、よろしくお願いします。

試合の詳細や試合後の監督コメントなどはクラブ公式サイトへ！

9月23日新潟戦「JAグループ北海道サンクスマッチ」チケットはこちら

sick japanese

Sick Japanese

見到紅狗用青木矢島真係有d感動
唔再用柏木打防中

是旦啦 咪又係輸

益晒696
冠軍無誤

咁又唔好咁講，有改變係好事
但如果好似696咁要逼走石井黎變就...

係亞冠杯出局最大影響

喂
唔好以為生得靚仔就可以hey0喎

留力亞冠

得解凍呢樣野做得啱

大B 係日職po第一mk會然

同吉B並列第一

咪又係出局

突然又攻擊我

邊敢

點解大宮對腳會爆棚

早過紅狗出局

696孖寶一定係日職po最惡

無得轉遮

對神戶？ 阪神打屁

牙康做隊長

大宮坐15000好易爆姐

講緊下星期
輸埋腳就好大機會降格

咁快爆

仲開埋金口

但依個係咩特別戲碼？早一個星期就爆

大宮同柏不嬲對強隊都會易爆

但今季既腳....
所以估唔到

對強隊ma

同埋得12000張飛左右好易爆

大家有無跟我必中心水先
696 x 我川

作客球迷不嬲都係嗰個數量
關東又多大阪出身嘅人住唔出奇嘅

自私

好多訊息

突然又攻擊我

食屎啦玩具人

唔是我 我用iPhone的 android不了

你出賣左朋友

差啲失

邊個飛腳朋友

江板任堅勁

啱啱like左個po

點知

江板任FC

我呢下獨食左

又唔一早買定

一係射靚啲啦

我腳車身

丶丿一一丨一

我今日fit到

差啲笠死

一平1-0緊Bee

男人話我kai
女人話我靚仔

牙鵬：金崎夢生個樣KaiKai地

仲未goal

冇taste

崇泡wendy話不同意

抵佢離婚？

點解開場搵兩隊隊長開咪講嘢？

頂你個肺 比得咁靚 你左腳kick右腳

原來崇泡 咁就不了

學埋垃圾鈴木

臭雞離婚之後同泡仔一齊

點解反鈴木

因為廢

拎個雞西去炸啦

金森百屌成才

錫曬你

射手觸角

金森報恩

Double figure

33分鐘 #33入球

痴線真係好fit

惡到

唔敢得罪馬鹿孖寶

惡過馬鹿

垃圾鈴木射失十二碼搞到輸俾秦仔

真係廢

豬欄

🌸🌸🌸
林彰洋正傻仔

過哂神奈川班辣殺唔好咩

真係惡

又嗌人豬

入波都

神戶未入wo

俾馬鹿鬧

大B今日準

鳩波已輸

只要鳩波失波就一定輸
仲要係近5定6場第一球失波

我穿1-0

同我追番和佢

神戶1:0

清水快d入波

各位再見

解釋？

臭腳

我川贏你咪仲好 又拉開多分

唔駛解釋

唔係喎 和先好

完場喇咩

完場啦咩

解散

完了

快追和

鳩波爭d輸多粒

未
想睇普子屌隊友

你川攻勢好猛

攻到有氣無得抖

飯倉神救

曉高韋拉波皮都未掂過

大B偷偷發功

大B話退出就即刻反cup

域子

臭腳唔好俾紅狗爬頭呀

紅狗1:0

即場

咋糊？

好似係

大家快D跟性僧買紅狗下一隊

清水先制

跟我會燈